# Супер-пупер игрушка 

Игра про сбивание троек шариков одинакового цвета

![Изображение из игры](http://striver00.ru/files/%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8.png)


## Для сборки проекта требуется
Установите компилятор **DMD**. Для этого скачайте его с [сайта языка D](https://dlang.org ). Для Linux-систем вам будут предложены deb- и rpm-пакеты, для Windows можно скачать инсталлятор или сборку в архиве 7z. Для MacOs тоже есть компилятор, но про эту систему я ничего не знаю, и не уверен, что DDD будет в ней работать. Надеюсь вы сможете скачать и установить нужный вариант для своей системы.

Также возможно использовать компилятор **LDC** (по крайней мере, в Linux у меня получается с его помощью собрать игру). При прочих равных, код, собранный им работает немного быстрее, но если вы новичок в **D**, то я советую всё-таки начать с "официального референсного" компилятора DMD.

Скачайте исходный код игры (или склонируйте проект из GitLab). 
Отдельно скачайте [движок DDD](http://striver00.ru/DDD/files/ddd.zip ), и скопируйте оттуда в каталог проекта игры каталоги *ddd* и *my_utils* (или создайте их символические ссылки).

Теперь всё готово к сборке. Выполните команду:

`dub build`

или, если вам не нужна отладочная информация:

`dub build --build=release`

На этом сборка готова, в каталоге *bin* будет лежать собранный бинарный файл **shriki** (или **shriki.exe** в случае Windows). 

## Запуск игры

Для успешного запуска игры также требуются **библиотеки SDL**. 

- В случае **Windows**: скачиваем Runtime Binaries для Windows со страниц проекта SDL, выберите архивы с суффиксом x64. Ссылки на страницы, с которых скачиваем части библиотеки: [https://www.libsdl.org/download-2.0.php](https://www.libsdl.org/download-2.0.php), [https://www.libsdl.org/projects/SDL_image/](https://www.libsdl.org/projects/SDL_image/), [https://www.libsdl.org/projects/SDL_ttf/](https://www.libsdl.org/projects/SDL_ttf/). На момент написания архивы называются так: *SDL2-2.0.18-win32-x64.zip, SDL2_image-2.0.5-win32-x64.zip, SDL2_ttf-2.0.15-win32-x64.zip*, но, скорее всего, в дальнейшем номера версий могут измениться. Разархивированные dll-библиотеки нужно будет положить в каталог *bin*.
- В случае **Linux**: устанавливаем пакеты для SDL в систему. Если у вас Ubuntu, выполняем в консоли следующее:
`sudo apt-get install libsdl2-2.0-0 libsdl2-image-2.0-0 libsdl2-ttf-2.0-0`
Если у вас Fedora, то нужно выполнить такую команду:
`sudo dnf install SDL2 SDL2_image SDL2_ttf`

Теперь можно запускать игру!
